Title: the swell season
Date: 2011-09-29 05:03
Author: marvin
Category: post
Tags: documentary, music, theswellseason
Slug: the-swell-season

Wer kennt ihn nicht? Diesen wunderschönen Film "Once". Ein
Indie-Liebsfilm der in Dublin spielt und dessen Musik sogar mit einem
Oscar prämiert wurde. Das ganze ist um die beiden Musiker Glen Hansard
(The Frames) und Markéta Irglová geschrieben. Markéta Irglová spielt
eine Einwanderin aus Tschechien die um jeden Cent kämpft um das Leben
ihres Kindes und ihrer Mutter besser zumachen. Ganz egal ob es putzen
oder Rosen verkaufen ist. An einem Tag trifft sie auf den vom
Liebeskummer zerfressenden Strassenmusiker (Glen Hansard) der
hauptberuflich Staubsauger in dem Laden seines Vaters repariert.

Das was diesen Film ausmacht ist die Musik. Die beiden sitzen zusammen
schreiben und machen Musik. Da dieser Film fast wie eine Dokumentation
aussieht verwischt die Grenzen zwischen Fiktion und Realität. Die beiden
Schauspieler gründetet die Band "The Swell Season" und tourten durch die
Welt. Ich konnte sie selbst bei einem ihrer Auftritte sehen und war
absolut begeistert. Und anscheinend wurden sie während dieser ganzen
Zeit von Kameras beobachtet...und dieses Filmmaterial ist nun zu einem
Dokumentationsfilm zusammen genäht wurden. Ich wusste es nicht und bin
gerade wieder in dieser besonderen Once-Stimmung gefangen...alleine
durch den Fakt das es diesen Film gibt. Danke.

{% youtube yT2EERWjgpc %}

